其實點解我地要對遊客態度好？

就算鬼佬問我野我都唔會show佢, 你唔鐘意咪唔好黎，關我咩事。

你去歐洲試下唔講當地語言睇下會點

G持 對洋鬼子説不

英文唔係香港"當地語言"?

講都未必會show你，我奉旨要show你？

係咪應該要學日本咁?
咩人問野都照用日文答人?

但我依然會去 你咪繼續講日文

但係英文係香港法定語言喎 樓豬 咁撚無禮貌既你

係 我無禮貌 我唔同陌生人講野 你講廣東話我都未必show你

撐
街上面基本上任何人叫我都唔會show

合情合法合理

又問卷又健身又乞錢，真係不了

咪臭係，老奉要識英文？

要問路就google 翻譯做中文再問啦死西人

企街r生意show唔show?

點9佢地去叧一邊，同支狗一樣對待

其實破壞香港旅遊業形象幾好
佢地扮撚哂“好客之都”
之後大搞支那人生意
香港就係比旅遊業班契弟搞到污煙瘴氣
唔係話支持樓主趕鬼佬走，但係可以係呢方面開始做起
到時來港支客就可以大減

我無話要趕走鬼佬，我對所有遊客都係同一把尺

咁我又無衰到咁，通常都話唔知算，同埋我真係鬼知個地點既英文名，e. g.先達廣場英文名我識條鐵

寫天水圍個地址比佢地坐的士
同佢地講，just give this to taxi driver

咁你英文真係廢左d
地鐵站英文都唔識

由香港土產dc9送佢一程

你即刻將香港所有mtr站英文全部講一次 唔準諗

講真去人哋國家旅行 應該要至少學識最基本嘅當地語言 例如我去開日本我都會學返堆用嚟溝通嘅日文傍身 你嚟香港可以唔講廣東話 問我路可以照講返你嘅語言 但唔好覺得我老奉要配合返你嘅語言

on9你幫人 人幫你
你出國去旅行 都想當地人熱情友善啦
呢個世界好人都已經唔多
如果我地仲要揀做自私個個有無諗過會點?
你想香港變做大陸一樣?
社會既文明咪多得你囉
點解用英文? 因為呢個係世界最廣泛既語言
醒下啦你班自私撚

你可以選擇熱情對待，但我絕對無義務咁做，唔可以老奉

香港冇咗旅遊業好快收皮 金融捱唔到好耐

好多行都係靠遊客搵食

只會對羅湖橋以北既外族態度唔好

一路唔明 既然係法定語言 點解會一街係要收費既英文班

本身心入面想唔幫,因為旅遊業帶黎既紅利我無份分,但平時想show off下普通話同英文,最終都係會忍唔住應下佢地

得啦你最撚叻啦 唔想show人就咪開post 要人show 你啦 毒撚真係好可怕

錢又冇份袋

我只係想帶出d媒體話香港人對遊客態度唔好其實好有問題，因為我無責任對你好

你去過歐洲未

樓豬冇錯

其實「人太多」本來就係香港一大問題
所以我地應該要抵制旅遊業、串9 d遊客，唔好再塞禁多人落黎

喺歐洲都講英文 有咩點

有幾難

你去過未， 我除左南歐教去過

番工逗份糧算啦
搞咁多野做乜

*都去過

最撚憎英文

無話撐唔撐你
但去親歐洲講英文問路叫野完全無問題

咁經歷唔同， 無得講

你去歐洲邊到用英文無人理？

睇心情。
唔中意就唔答，大陸人就老點佢

人如其名

e.g.南法

你去日本某幾個地方的確係好好服務 但人地係出於自身文化同尊重職業

旅客黎到香港就一樣要服務好
邊個決定?

去過西歐
講英文冇問題

補習夠有補中文喇 你又明？

相對少太多

根本好多地方都有無禮貌
係香港永遠比人最先標簽姐

你係咪冇乜朋友？

禮貌係會人修養嚟，唔關語言事
佢過嚟講西班牙文我手指指都會盡力教佢

因為過門都係客 如果人地好有禮貌咁問野 咁對返人有禮貌都係合理同有教養既表現
冇禮貌既 就彩佢都廢事

佔香港生產總值10%都無喎

講起西班牙我以前睇過場西甲入面d staff無人識英文

外國客從來唔屌

只屌香港客 ，香港客最垃圾

支那客都唔屌

原因好簡單，因為你係支那人。

大家俾毒撚搵爐取下暖

去日本，路邊捉個人同佢講英文，走都走唔切

都唔係，關西d路人好好人，
直頭帶埋我去。

當然我係用日文問

唔關態度好唔好，純粹禮貌問題，識答咪答，何樂而不為？

香港客屌完都會番黎，好犯賤，唔怕

宜家時代仲講禮貌

我會睇對方禮貌好唔好多

樓主好撚型 好有自己性格 我出曬水 我愛樓主！

如果係鬼妹問 我會答

支持樓豬！

老老實實，如果個鬼佬去啲多華人、非華裔香港人自己都少去嘅地方都覺得英文可以殺曬嘅，我覺得係佢哋問題

大鄉里真係大鄉里

支持 陌生人同我講野我屌佢老母㖭呀

試過打柒條問路鬼佬之後仲同我say sorry

似返個正常人

我都係咁諗
果個咩問卷 咩阻你一分鐘個d 遇到都想打7佢地

其實你去過歐洲未?

樓主傻尻
負評上一頁

已所不欲，勿施於人
將來你係條街需要人幫手，希望無人幫你

我都係連登仔! 所有野都要反先係正確!

其實係香港呢個地方比較特別
因為香港所有學校都教英文
而外國人都知 所以先用英文問
相反你去到外國 人地唔係唔想幫你 係佢地真係唔識
所以樓主咪撚咁自私啦
你去到外國咪又係一樣 一樣係要人幫你

鬼佬用英文問野真係咪撚理
屌你奉旨我要講外語架家陣？
黎到香港就唔該講返中文啦。
但如果內地人問野，我地應該樂意去解答
始終佢地講廣東話又好普通話都好
至少都是講緊中文

英文都唔識，渣ga

泛亞主義

其實樓主係毒撚 唔夠膽同人講野
就話自己唔想同人講野
話自己無禮貌

南法講英文無問題喎

又啱喎 d大陸人去到外國講’不好意思’無人應佢 又唔見佢地會屌哂鬼

鬼佬=英文人？

緊係唔答人啦
連登毒撚邊敢同陌生人講野

憤青

咁個topic應該改做

其實點解我哋啲要對人態度好？

樓主好撚中二病

其實唔係必然，但某程度上反應你心地如何

無禮貌都拎出黎j

兒登真係兒登

你對人閪搞臭左香港人個朵
到香港人去外國時比人閪返轉頭

點解D人對支那人有惡意
因為支那人品行差

屌晒正皮撐樓主班垃圾
你班人唔好同人講自己係香港人
咪撚講廣東話 講蝗語啦
港蝗

樓主呢啲人自我中心到極點既死毒撚 應該無乜朋友

認同 香港政府實行十二年免費教育
香港長大既人就有義務識英文
唔求你可以同英文人溝通到
至起碼可以簡單對答

講唔到英文既人唔好獻世啦
笑撚死人咩

連登毒撚見到人都驚啦
仲會講野

去歐洲用英文問路，人地都唔係個個都理你

係港畜先咁鍾意迎合鬼佬，一講英文答都答唔切

Child 登
其實都唔係有無禮貌，你想幫又幫到咪幫囉
你唔想幫咪唔好幫，即係有人跌咗啲橙落地，你幫佢執又得
你話平時啲人都唔幫你執野，所以唔幫佢執，咁我邊敢話你錯
樓主可以睇下Netflix, the good place 思考人點解要幫人

英文廢就廢啦

啱啊
應該搞到香港個朵臭晒
柒出國際，人見人憎
好似支那，幾成功
無人想去一啲都唔迫，幾撚正

樓主好有個性好型

我有話自己唔識英文？ 我識講中文都唔想同你條傻9講咁多野

唔緊要，你有需要都會有人嚟幫你

講到對香港人就好咁

講起聽到啲鬼佬嚟香港用大陸話叫嘢食問嘢真係火都嚟撚埋
咁撚鐘意講chinese就上支那講飽佢，香港唔歡迎佢

咁媒體有咩資格出文批評香港人

哇樓主好有性格好有型呀

好大既官威
特衰政府就係要LI類人才

講得好

支持

法國呢d垃圾國家就收皮啦
同埋人地係歷史原因唔鍾意英文
班小氣鬼因為Napoleon輸俾英國記到而家

法國唔係鬼佬國家？ 個個國家都唔計你玩晒啦

屌你老母
支那人呀你??

一句到尾, 你講普通話我就唔撚SHOW你. 大陸台灣都係

你講英文, 日文.
我一定應你.
本身小弟考過N2, 英文DSE都有3
基本上同外國人交流好流利
我亦覺得我有義務去介紹香港比佢地識囉

樓主去旅行會用當地語言
樓主應該識哂所有文
定係無出過香港

只會用英文，去旅行你答就答，唔答就算，我無乜所謂

乜撚野事呀 問個路可以發到咁黎講 係咪覺得自己好有性格好撚型 有人問我路 我成世人都未試過第一時間去諗呢啲撚野啦 成班扮乜鳩

小弟我係歐洲咁耐用英文都係通行
除非你成個大陸仔咁啦
如果唔係即使法國人都會同你做fd同答你野其實
一係樓主小學雞英文
一係就成個大陸仔樣
一係就樓主未出過國

自己英文廢就叫人唔好show d 遊客
完美示範咩叫阿Q

個人認為個遊客係好好態度問你既你咪盡力幫下佢
支那/trash white就不了

香港地 基本上街上面捷住你既本地人都唔方好
一係捐錢 一係sell野
試過開頭叫你簽個名支持環保 簽完就落足牙力叫你每月捐錢
亦都試過係台灣 都係環保組織 簽完名 就90度鞠躬笑住口送你走

幫係情 唔幫係理

冇規定要幫

講得啱 雖然好多人負皮但我撐你
憑乜嘢你講嘢我就要應 我講嘢你亦無必要應

我幾時有講過自己英文廢

我諗我應該可以流利過你

利申：ielts 8

都唔知你做乜鳩

Ielts 8會唔會太勁

好多白痴仔spin左去話我唔識講英文

我係話你係無義務同責任去理d遊客

有時真係諗，好彩連登係社會少數

可能佢唔識講呢

法國出撚左名唔鍾意英文
其他我冇見好抗拒

呢個post既正評數量完美反映緊連登既年齡同氣量水平...

有撚幼稚
同大陸啲憤青好似

錢又唔係我賺

收租果個喱埋數錢
我就係出面幫佢做流動CS

d負皮既人會話你無氣量，少少野都唔肯幫，同d老闆話你唔幫手ot一樣

的確你冇義務，但係尼啲係個人修養嚟
其實一個人點處事depends on平時啲人點對自己
有啲同情樓主

事實上唔一定要幫 英文亦唔一定要好

屌香港客爽過支那客

屌支那客佢地唔會搞大件事，屌完照買野事後無尾跟，屌香港客屌到佢狗屎咁一定返黎搵你

e種講法就同唔捐錢俾慈善機構既人都係無善心既仆街一樣

但係你唔可以話唔捐既人心地有問題/捐既就係好人

支持，鬼佬香d既咩

講咩「無責任show佢」、「唔係老奉show佢」，係無責任同無遺法呀，但無質素同無禮貌姐 同強國人有咩分別
語氣仲懶係自豪咁

我重申一次我既論點：你係可以對遊客禮貌同helpful, 但係你唔可以批評唔幫遊客既人 (廣大媒體e幾日做緊既野) ，因為香港市民無義務幫佢地

垃圾樓主 你咁對班鬼佬同對支那人有咩分別咁點突出到香港人對班支那賤畜既怨恨

我只係講對訪港旅客，佢地咩國籍本質上都一樣，如果你個人唔鐘意支那客你咪自己決定點對佢地

樓主唔識英文

你去歐洲試下唔講當地語言睇下會點

一句就已經暴露左條垃圾樓主未出過去
你去意大利你估當地人會唔會expect你講意大利文?
就係你呢D盲目撐廣東話撐到連鬼佬唔講廣東話就唔理人, 先搞到香港人個朵臭撚曬.

白癡小學雞井底蛙

如果你有去過外國旅行而曾經因為外國人對你友善而開心，咁你就無資格開呢個POST

如果因為唔係自己人就可以想點對人就點對人
咁你的確骨子裡係一個好典型嘅中國人

人地唔expect你講，但都唔會太show你

完

你自己係咁, 就覺得全世界個個係咁
得啦, 唔show人最撚型係你

活係自己世界既人好可悲 自己未去過以為全世界都咁

我無話你一定對佢差，你對佢好我都唔會反對，不過我唔show你你唔應該批評

係香港唔識用英文指路真係好失敗

首先，我去過歐美。

同埋其他地方係點同香港係點有咩關係，香港人對自己人其實態度都唔太好，如果d人要求大家要對遊客態度好其實係過份同唔合理

岩呀 有次個鬼佬問我點去 xxx xxx building, 我直接答唔知，因為我聽都未聽過棟野既英文名

我by樓主, 香港搞成依家咁唔多唔少係上面笑樓主班人造成

你不如CAP下有咩新聞批評香港人對遊客態度差先討論啦

我淨係見到批評服務員咋喎

間唔中都有人話啲鬼佬淨用英文會唔應機，同歐洲佬搞示威反太多遊客嘅新聞啦。根本你個地方係吸引嘅，啲人就摟屌都會去。

支那人不受尊重，係因為佢哋唔識分主客，以為冚世界都係自己地頭，去到邊度都要人哋就佢哋。你唔好喺度好似啲支那人咁將主客混淆。

難聽啲講，外國人嚟到香港問路，一個英文唔好嘅人，禮貌啲嘅咪話英文唔好囉，頹啲咪好似樓主咁直接唔理囉。
又唔係追住嚟屌柒佢哋唔學好廣東話先嚟香港，有咩錯？
遊客睇資料知道香港人自小同時學中英文，就覺得香港人應該中英文都一樣流利，呢層一嚟係佢哋啲資料未能充份反映香港人語言使用情況嘅問題，二嚟係佢哋推理過程有問題，而唔係香港人學得唔好嘅問題。
唔通嗰啲有幾個官方語言嘅國家嘅人，又奉旨幾隻語言都滾瓜爛熟喇喎？你又唔叫啲遊客學曬咁多隻話先過嚟？

利申唔覺得而家香港除咗行下山有咩吸引，同埋覺得香港中英文教育嘅課程都制訂得好差

結論：樓主係垃圾人口，仲衰過大陸人
係到傳播垃圾諗法，扮高人一等

用嘔心黎形象你份人合適不過

無論點就直接結論，我都唔知邊個垃圾d

你唔單止冇教養，我諗你連google map 都唔識用

老老實實，中文都係香港法定語文（無標明邊隻口語係標準）。只要將上面唔少人所講嘅「英文」用「中文」代替，應該可以得出「香港人其實好應該學好『中文』（包括蝗語及各種鄉下話），亦應該回應支那人用『中文』嘅提問」咁樣嘅結論。

我自己就覺得英文唔好嘅，唔好走埋去咪得，唔好彩俾人問到就做個肢體語言表示英文唔好囉。你唔識佢都仲纏住你，你又幫唔到佢手，佢咁做又無禮貌。連日本人個文化咁驚會對人「唔體貼」、引起「麻煩」都會避啦，都唔知做咩香港人就要嘈咁耐。

有人無啦啦問你路你會開google map幫佢揾，你不如問點解個鬼佬唔識用google map

井底蛙，未見過你真人都覺得你份人有問題
肯定平時同人溝通都有問題

你google nmplus個post都有講啦(both 普通人同務服員) ，我懶得貼link

講起sales有冇禮貌就睇你去邊間鋪，佢唔憂做真係唔需要對你態度好，你試下去外國supreme個sales唔鐘意你可以叫食蕉趕你走

駁唔到就收皮啦，只係識人身攻擊

係
基本上我只會講普通話/英文

費事再浪費時間覆你on9諗法，你個人太自我中心

人哋旅行嚟未必一定有上網SIM卡，唔係話要去幫人幫到底，如果人哋連問路你都靜係識推搪，大概幻想到你份人應該係點

竟然仲有唔少人去支持你嘅諗法，用枉為人黎形容你班支持者岩曬

你已經假設左我係有責任要幫佢，我再重覆一次，幫佢係人情，唔幫佢係道理

呢班又真係唔撚駛理
仲有打電話又扮蚑那公司/機構屈你錢

你組織下自己想反咩先啦

一時又叫人講廣東話先答 叫人尊重當地人
一時又話廣東話都唔撚會理 一視同仁 重要自認無禮貌
然後結論就話你對人差 人地都唔應該屌你對人差

嘩 有無咁霸道呀
唔比人屌得 又要搏屌 你想點樣呀
你CAP個段舉D例 主要都係飲食業 咁依個係事實 人把香港人都屌
唔通你又屌鳩番香港人做咩屌人態度差咩

我幾時有咁講過？？我一開始已經話你講廣東話我都未必show你。你係條街度同人講野好多時都大把人唔show你，d人又唔開post屌？係有遊客投訴先屌？咩標準？

新聞個part, 個標題係香港成最討厭城市第一名，睇既人會聯想到關飲食業事？成個標題已經有思想導向，而唔係陳述服務員差。如果你話澳牛態度差標題係應該直接屌澳牛服務態度差

而家無批評你唔show遊客
我係屌你以自己既行為黎assume全世界人既行為
明未呀on9

大概去過40-50個國家左右
全部都係講英文
如果對方唔知講 佢就會問附近啲人幫唔幫到我
其實面係人地畀嘅 架係自己弄嘅
你要整衰自己個朵冇人會阻你

我從來無反對過你去幫d遊客wo, 我前面已經講左你鐘意去幫可以去幫，你屌乜野呀on9

咁你遇到好人好事，同時都有好多人外出俾人偷野打劫even客死異鄉。

個朵好唔好其實唔需要太care, 大家做番平時既自己就ok, 無需要因為對方係遊客而有什麼改變

但真係唔一定要幫㗎嘛
想幫咪幫 唔想嘅咪算
唔幫嘅人地自然會去問另一個
呢啲個人選擇冇話對錯嘅
洗乜講咁多吖

如果我係香港鬼佬一定扮遊客，話差10蚊買車飛，e度咁多熱心既人一定會俾10蚊幫我

對人冷漠無情都可以講出黎打飛機
開眼界

咁e個世界有人熱情就一定有人冷漠，有冇開朗就有人寡言，做平時既自己就好了。

不如你直接開post問點解要對人態度好算啦
段嘢用討論區post做材料就知on9啦
你反而重用嚟無限上綱合理化自己嘅行為
知唔知咩叫待人接物 個人素養

可能你又會有好多類比話咩健身sales/問你借錢等等

但屌你人地問下路咋

如果人地好聲好氣間你 你反而要西面 唔理人

除咗自我中心 應該無其他理由

你講一句吹咩 咪算囉
重有咩好討論姐

講咁多嘢原來只係合理化自己毒撚性格
樓豬

所以個主題重點係你唔想同陌生人有任何交流
咁關遊唔遊客咩事？
你連重點都放到錯晒

個新聞既主題我係facebook見到好多次，而且都好多人回應同share，個reach同主流媒體係無差別，如果你仲當e d係非主流花邊新聞你應該要了解下而家social media既情況

我係唔滿意d媒體潛意識植入一個我地對遊客應該比平時好既觀念。

待人接物同個人素養無乜好講，d人平時係點就係點，唔值得討論。

d人係咁攻擊我既品格都無用，道理係唔會因為品格而改變

我既意思係e個世界咩性格既人都有，你唔應該係咁批評某種性格既人

我明你講緊乜呀
咁關遊客咩事

因為好多人屌我唔理人品格有問題，同遊客無關呀，我想講e個世界咩性格既人都有，有乜好屌

同埋我從來都無吹奏過/鼓勵大家應該唔好理人

e度就有d離題

不過可笑既係現實社會上主流標籤成功既人其實都無乜同理心

政府同商界就係人版

幫係人情 唔幫係道理

815個正評
希望啲細蚊仔睇到唔好當真理

你去歐洲試下唔講當地語言睇下會點

屌緊你呢句呀弱智

連登真係毒害心智

遲下集體變成反社會

無既啲鬼妹好鬼nice自然就想同佢chat下
印象真係無遇過有港女格的鬼妹

我平時一係話唔知，一係就鳩答，，同埋有時佢地問果d地方真係好難教佢，但唔會唔理人，係基本禮貌黎

連登越來越似大陸d憤青集中營

你未試過俾人西面唔理，唔好覺得一d唔係自己身上發生既事就係唔存在

證明你見識少，大把鬼妹d性格西到仆街，同埋佢地講thank you同please只係生活用語，我唔會聽完覺得nice

睇條垃圾樓主持住有小學雞比正評就以為自己係真理

啱架啦 一啲人情都冇 鬼唔望你第日出國暈咗喺條街到冇人理你

唔係真理/一定岩 只係認同我觀點既人比較多 數字是誠實的

唔講咁多 即刻駁嘴

回你就駁嘴，唔回就樓主理虧潛水

屌,黎香港來來去去都係蝗,
有幾多鬼佬咁on9黎香港旅遊,

鬼佬同蝗都係遊客，是一樣的

用普通話問先會應

你咁講其實唔駛對任何人好 唔一定講遊客

六道仙人個post 7000幾正評添

你去法國唔講法文
你去日本唔講日文
鬼理你

用廣東話回答